﻿ Xây dự_án hỗ_trợ xuất_khẩu thuỷ_sản vào Đức và EU
Để sớm đưa dự_án vào thực_hiện , Vasep đang kêu_gọi các doanh_nghiệp góp vốn đầu_tư xây_dựng phòng kiểm_nghiệm chất_lượng thuỷ_sản đáp_ứng đầy_đủ yêu_cầu của EU và được cơ_quan thẩm_quyền Đức công_nhận .
Vasep cũng sẽ sớm làm_việc với Lãnh_đạo kho lạnh Swire_Pacific để kịp lựa_chọn vị_trí thuận_lợi xây_dựng phòng kiểm_nghiệm trong giai_đoạn mở_rộng quy_mô kho lạnh hiện_nay . Bộ cũng giao cho Cục quản_lý chất_lượng an_toàn vệ_sinh thủy_sản ( Nafiqaved ) nghiên_cứu các văn_bản hiện_hành của EU liên_quan đến việc thành_lập chi_nhánh phòng kiểm_nghiệm của Đức tại VN .
Nafiqaved có trách_nhiệm thảo_luận với các đối_tác phía Đức bàn cơ_chế phối_hợp giữa hai bên trong việc kiểm_tra chất_lượng và cấp chứng_thư cho các lô hàng thủy_sản xuất_khẩu vào Đức , tạo điều_kiện thuận_lợi cho doanh_nghiệp khi xuất hàng vào thị_trường này .
Theo TTXVN
